【見證選美心攻計】袁詠儀聞今屆港姐口號「逆市筍工」:太令我心傷

自己咪又係做雞

選港姐都好辛苦，邊有俾有錢佬包咁筍

選到先有資格比人包

【見證選美心攻計】袁詠儀聞今屆港姐口號「逆市筍工」:太令我心傷
1小時前

今年大台唔搞又搞的港姐選舉，以「逆市筍工」口號作招募，結果呢四隻字，未知選情先惹失笑迴響。連港姐出身，1990年冠軍的袁詠儀，一聞今屆口號，都不禁搖頭嘆息。

早前袁詠儀為網上平台《家強娛樂圈》，接受傳媒人余家強訪問，以港姐過來人大談選美。當年她參選的口號:「共創香港新里程」，對比今日標榜的「搵份筍工」，具代表性的光環，現淪為搵工求職，盡失矜貴，難怪袁詠儀不禁說:「太令我心傷！」

況且大台人工奀眾所周知，更有傳近年港姐三甲底薪每況愈下，還原基本搵工要求，呢份「筍工」可謂伏味濃。

袁詠儀在《家強娛樂圈》亦大爆選港姐時，見盡佳麗們的「心攻計」。

「起初人人都friend，有個1x號，現場初選最高分，某些佳麗立即聯手搞她小動作。」

那年她18歲，中學畢業生走入勾心鬥角場，卻憑單純免疫力，毒針插不死，誤打誤撞當選冠軍。

之後她出戰國際環球小姐，一嚐選美台批踭滋味，袁詠儀說:「有位歐美佳麗，真係兜踭批埋嚟。選美就係咁，令人性陰暗面暴露，起初個個天使，個個friendly，當愈臨近比賽，心態自動變。」她說贏了的話，分分鐘換來一張荷里活片約，故一場選美，讓她見證要幾狠有幾狠。

神童輝

小腿如擂漿棍、胸平臀扁